{
    "question": "Jelaskan fungsi lembaga berikut ini dalam kaitannya dengan litosfer dan pedosfer serta dampaknya terhadap kehidupan!    1. Badan Meteorologi dan Geofisika\r\n2. Badan Pertanahan Nasional\r\n3. Departemen Nasional\r\n4. Institut Teknologi Bandung\r\n5. Institut Pertanian Bogor",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Fungsi <br><br>1) untuk mengawasi keadaan suatu kawasan dari atas langit menggunakan satelit<br>2)untuk pertahaan negara<br>3) gak tau<br>4)untuk lab tentang teknologi<br>5)untuk lab tentang tanaman<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-eksplorasi-dalam-pertambangan-100",
            "question": "Sebutkan jenis jenis eksplorasi dalam pertambangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Metoda Langsung<span><span>A.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Metoda Langsung Permukaan</span>Metoda ini dapat dilakukan dengan beberapa langkah, yaitu :<span><span>a.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Penyelidikan singkapan (out crop)</span>Singkapan segar umumnya dijumpai pada :<span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Lembah-lembah sungai, hal ini dapat terjadi karena pada lembah sungai terjadi pengikisan oleh air sungai sehingga lapisan yang menutupi tubuh batuan tertransportasi yang menyebabkan tubuh batuan nampak sebagai singkapan segar</span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Bentuk-bentuk menonjol pada permukaan bumi, hal ini terjadi secara alami yang umumnya disebabkan oleh pengaruh gaya yang berasal dari dalam bumi yang disebut gaya endogen misalnya adanya letusan gunung berapi yang memuntahkan material ke permukaan bumi dan dapat juga dilihat dari adanya gempa bumi akibat adanya gesekan antara kerak bumi yang dapat mengakibatkan terjadinya patahan atau timbulnya singkapan ke permukaan bumi yang dapat dijadikan petunjuk letak tubuh batuan.</span><span><span>b.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tracing Float (penjejakan)</span>Float adalah fragmen-fragmen atau potongan-potongan biji yang berasal dari penghancuran singkapan yang umumnya disebabkan oleh erosi, kemudian tertransportasi yang biasanya dilakukan oleh air, dan dalam melakukan tracing kita harus berjalan berlawanan arah dengan arah aliran sungai sampai float dari bijih yang kita cari tidak ditemukan lagi, kemudian kita mulai melakukan pengecekan pada daerah antara float yang terakhir dengan float yang sebelumnya dengan cara membuat parit yang arahnya tegak lurus dengan arah aliran sungai, tetapi jika pada pembuatan parit ini dirasa kurang dapat memberikan data yang diinginkan maka kita dapat membuat sumur uji sepanjang parit untuk mendata tubuh batuan yang terletak jauh dibawah over burden.<span><span>c.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tracing dengan Panning (mendulang)</span>Caranya sama seperti tracing float, tetapi bedanya terdapat pada ukuran butiran mineral yang dicara biasanya cara ini digunakan untuk mencari jejak mineral yang ukurannya halus dan memiliki masa jenis yang relatif besar. Persamaan dari cara tracing yaitu pada kegiatan lanjutan yaitu trencing atau test pitting.Cara-cara tracing, baik tracing float maupun tracing dengan panning akan dilanjutkan dengan cara trenching atau test pitting.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Trenching (pembuatan parit)</span>Pembuatan parit memiliki keterbatasan yaitu hanya bisa dilakukan pada overburden yang tipis, karena pada pembuatan parit kedalaman yang efektif dan ekonomis yang dapat dibuat hanya sedalam 2 - 2,5 meter, selebih dari itu pembuatan parit dinilai tidak efektif dan ekonomis. Pembuatan parit ini dilakukan dengan arah tegak lurus ore body dan jika pembuatan parit ini dilakukan di tepi sungai maka pembuatan parit harus tegak lurus dengan arah arus sungai.Paritan dibangun dengan tujuan untuk mengetahui tebal lapisan permukaan, kemiringan perlapisan, struktur tanah dan lain-lain.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Test Pitting (pembuatan sumur uji)</span>Jika dengan trenching tidak dapat memberikan data yang akurat maka sebaiknya dilakukan test pitting untuk menyelidiki tubuh batuan yang letaknya relatif dalam. Kita harus ingat bahwa pada test pitting kita harus memilih daerah yang terbebas dari bongkahan-bongkahan maka hal ini akan menyulitkan kita pada waktu pembuatan sumur uji dan juga daerah yang hendak kita buat sumur uji harus bebas dari air, karena dengan adanya air dapat menyulitkan kita pada waktu melakukan penyelidikan struktur batuan yang terdapat pada sumur uji yang kita buat. Pada pembuatan sumur uji ini kita juga harus mempertimbangkan faktor keamanan, kita harus dapat membuat sumur dengan penyangga sesedikit mungkin tetapi tidak mudah runtuh. Hal ini juga akan mempengaruhi kenyamanan pada waktu melakukan penelitian. Kedalaman sumur uji yang kita buat bisa mencapai kedalaman sampai 30 meter.Hal-hal yang perlu diperhatikan dari penggalian sumur adalah gejala longsoran, keluarnya gas beracun, bahaya akan banjir dan lain-lain.<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dalam-pembangunan-perlu-kajian-dampak-lingkungan-yg-tau-986",
            "question": "Mengapa dalam pembangunan perlu kajian dampak lingkungan? Yg tau jawab ya.aku butuh bgt",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam pembangunan kita juga harus melihat dampak lingkungannya, jika dampat lingkungan nya itu tidak menganggu pembangunan maka pembangunan akan lebih bagus<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "krn lingkungan juga berpengaruh besar baik di masa pembangunan atau pasca pembangunan.. bisa berpengaruh ke tempo pembangunan ke\u00a0kualitas bangunan.. apalagi cuaca dan suhu..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyebabkan-kerusakan-kerusakan-tanah-953",
            "question": "Apa saja yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Faktor-faktor yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah adalah:</p><ul><li>Erosi </li><li>Pembuangan Limbah</li><li>Kegiatan Pertambangan</li><li>Penebangan Hutan</li><li>Aktifitas Manusia seperti Teknik budi daya yang salah dan pembuangan sampah sembarangan</li></ul><h3><strong>Pembahasan </strong></h3><p>Bencana alam adala sebuah peristiwa alam yang hanya dapat dicegah. Tanah atau lingkungan adalah tempat bencana alam bisa dapat terjadi tanpa bisa diperkirakan kapan terjadinya. Terkadang Bencana alam atau perusakan tanah dapat terjadi kebanyakan adalah kesalahan yang dilakukan oleh manusia.</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><p>1. Materi tentang Tanah Andosol https://brainly.co.id/tugas/2097727</p><p>2. Materi tentang Tanah Aluvial https://brainly.co.id/tugas/1394642</p><p>3. Materi tentang Tanah Grumusol https://brainly.co.id/tugas/88421</p><p><strong>-----------------------------</strong></p><p><strong> </strong></p><h3><strong>Detil jawaban</strong></h3><p><strong>Kelas: </strong>10</p><p><strong>Mapel: </strong>Geografi</p><p><strong>Bab: </strong>5 - Hubungan Manusia dan Lingkungan Akibat Dinamika Atmosfer</p><p><strong>Kode: </strong>10.8.5</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yang-termasuk-kelompok-g-8-di-eropa-barat-adalah-188",
            "question": "Negara-negara yang termasuk kelompok G 8 di Eropa Barat adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perancis, Jerman, Italia, Jepang, Britania Raya, Amerika Serikat, Kanada, Rusia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-proses-pelapukan-batuan-sangat-berguna-untuk-perkembangan-367",
            "question": "Mengapa proses pelapukan batuan sangat berguna untuk perkembangan lapisan tanah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena batuan memiliki unsur humus yang dapat membantu kesuburan tanah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena batu merupakan unsur bahan baku alami yg berasal dari tanah,jika terjadi pelapukan maka unsur alami dalam batu tersebut akan menguntungkan tanah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-faktor-faktor-penyebab-terjadinya-pertentan-966",
            "question": "Berikut ini merupakan faktor-faktor penyebab terjadinya pertentangan atau konflik kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecuali\u00a0<br>- rasa persatuan dan kesatuan<br>- saling toleransi<br>- saling menghargai<br>- saling tolong menolong<br>- saling menghormati",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arus-panas-yang-terdapat-di-samudra-pasifik-726",
            "question": "Arus panas yang terdapat di samudra pasifik??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>A. Di Samudera Pasifik</span><span>1) Di sebelah utara khatulistiwa</span><span>\u00a0\u00a0 (a) Arus Khatulistiwa Utara, merupakan arus panas yang mengalir menuju ke arah barat sejajar dengan garis khatulistiwa dan ditimbulkan serta didorong oleh angin pasat timur laut.</span><span><span>(b) Arus Kuroshio, merupakan lanjutan arus khatulistiwa utara karena setelah sampai di dekat Kepulauan Filipina, arahnya menuju ke utara.\u00a0</span>Arus ini merupakan arus panas yang mengalir dari utara Kepulauan Filipina, menyusur sebelah timur Kepulauan Jepang dan terus ke pesisir Amerika Utara (terutama Kanada). Arus ini didorong oleh angin barat.</span>(c) Arus Kalifornia, mengalir di sepanjang pesisir barat Amerika Utara ke arah selatan menuju ke khatulistiwa. Arus ini merupakan lanjutan arus kuroshio, termasuk arus menyimpang (pengaruh daratan) dan arus dingin.<span><span>\u00a0 (d) Arus Oyashio, merupakan arus dingin yang didorong oleh angin timur dan mengalir dari selat Bering menuju ke selatan dan berakhir di sebelah timur Kepulauan Jepang karena ditempat ini arus tersebut bertemu dengan arus\u00a0Kuroshio (terhambat oleh kuroshio).\u00a0</span>Di tempat pertemuaan arus dingin Oyashio dengan arus panas Kuroshio terdapat daerah perikanan yang kaya, sebab plankton-plankton yang terbawa oleh arus Oyashio berhenti pada daerah pertemuaan arus panas Kuroshio yang hangat dan tumbuh subur.</span>\u00a0\u00a0\u00a02) Di sebelah selatan khatulistiwa\u00a0\u00a0\u00a0 (a) Arus Khatulistiwa Selatan, merupakan arus panas yang mengalir menuju ke barat sejajar dengan garis khatulistiwa. Arus ini ditimbulkan atau didorong oleh angin pasat tenggara.<span>\u00a0\u00a0 (b) Arus Humboldt atau Arus\u00a0Peru, merupakan lanjutan dari sebagian arus angin barat yang mengalir di sepanjang barat Amerika Selatan menyusur ke arah utara. Arus ini merupakan arus menyimpang serta didorong oleh angin\u00a0 pasat tenggara dan termasuk arus dingin.</span><span>\u00a0\u00a0 (c) Arus Australia Timur, merupakan lanjutan arus khatulistiwa selatan yang mengalir di sepanjang pesisir Australia Timur dari arah utara ke selatan (sebelah timur\u00a0Great Barrier Reef).</span><span>\u00a0\u00a0 (d) Arus Angin Barat, merupakan lanjutan dari sebagian arus\u00a0Australia\u00a0timur yang mengalir menuju ke timur (pada lintang 30 derajat - 40 derajat LS) dan sejajar dengan garis ekuator. Arus ini didorong oleh angin barat.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "arus panas asifik adalah\u00a0arus kuroyoshiwo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terangkan-cara-melakukan-test-kolimasi-pada-alat-sipat-datar-dan-324",
            "question": "terangkan cara melakukan test kolimasi pada alat sipat datar dan bagaimana cara menghindari adanya faktor kolimasi pada saat pengukuran di lapangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. alat harus mencapai datar yang sempurna.<br>2. dikerjakan dengan poligon yang tertutup.<br>3. baca data data yang didapat dan dikalkulasi dengan hati hati.<br><br><br>selamat mengerjakan....semoga benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemanfaatan-sda-secara-arif-dan-bijaksana-tolong-batuan-nya-guys-823",
            "question": "Pemanfaatan SDA secara arif dan bijaksana\r\n\r\ntolong batuan nya guy's\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Memanfaatkan SDA\u00a0seperlunya saja.<br>2. Tidak mengeksploitasi SDA secara berlebihan.<br>3. Mengambil SDA dengan cara yang baik dan benar.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\nMemanfaatkan sumber daya\nalam yang\u00a0dapat diperbaharui dengan hati-hati dan efisien, misalnya: air,\ntanah, dan udara.<br></span><span>Menggunakan bahan\npengganti, misalnya hasil metalurgi (campuran).</span><span><br>Mengembangkan metoda\nmenambang dan memproses yang efisien, serta pendaurulangan (recycling)</span><span><br><span>Melaksanakan etika\nlingkungan berdasarkan falsafah hidup secara\u00a0damai dengan alam.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-planet-saturnus-302",
            "question": "Ciri-ciri planet saturnus ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri planet saturnus:<br>1. Kala Rotasi : 10,14  Jam<br>\n2. Kala Revolusi : 29,46 Tahun<br>\n3. Atmosfer : Hidrogen, Helium, Metana, Amonia, Asetilena, Etana, Phosphin<br>\n4. Satelit Alam : 59 Satelit, Diantaranya : Mimas, Enceladus, Tethys, Dione, Rhea, Titan, Iapetus, Hyperion, dan Phoebe<br>\n5. Jarak Ke Matahari : 1,427 Milyar Km<br>\n6. Diameter Planet : 120.540 Km<br>\n7. Warna Planet : Kuning keputihan<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0Planet Saturnus adalah\u00a0planet tejauh ke-6 dari matahari.\u00a0Planet saturnus juga merupakan planet yang paling indah diantara planet lainnya di tata surya,hal ini dikarenakan cincin yang mengitari planet saturnus ini.Planet saturnus memiliki 56 satelit alami\u00a0diantaranya adalah,mymhas,tethys,TitanBerikut ciri-ciri umum dari planet Saturnus:NOJENISHASIL1Nama PlanetSaturnus2Kala Rotasi10 Jam 14 menit3Kala Revolusi29,46 Tahun4AtmosferHidrogen, Helium, Metana, Air, Etana, dsb5Satelit Alam(56) di antaranya Dione, Rhea, Titan6Jarak Di Matahari1,4 milyar km lebih7Diameter Planet60.268 km8Warna PlanetKuning keputihan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}